Construction de triangles.
\begin{boiteicone}
  Pour toutes les questions qui suivent~:
\begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorSec}{\tiny \faCircle}}]
  \item commencer par réaliser une petite figure à main levée en notant les longueurs et les codages si besoin~;
  \item réaliser la figure sur papier blanc en respectant les longueurs et les propriétés indiquées dans l'énoncé.
\end{itemize}
Les longueurs sont indiquées en \textbf{centimètres}
\end{boiteicone}
\begin{enumerate}
  \item Construire un triangle $ABC$ tel que \[AB=3\kern2cm AC=5\kern2cm BC=6\]
  \item Construire un triangle $RST$ tel que \[RS=4\kern2cm TR=7\kern2cm TS=5\]
  \item Construire un triangle $IJK$ tel que \[IJ=5\kern2cm KJ=6\kern2cm IK=IJ\]
  \item Tracer un triangle UVW isocèle en $U$ tel que \[UV=3\kern2cm VW=5\]
  \item Construire un triangle $EFG$ équilatéral tel que $EF=5$.
  \item \begin{enumerate}
    \item Construire un triangle $MPK$ isocèle en $M$ tel que \[PK=3\kern2cm MP=2\times PK\]
    \item Placer le point $L$ pour que $KLM$ soit équilatéral.
    \end{enumerate}
  \item Construire un triangle $GPB$, rectangle en $B$ tel que \[BP=5\kern2cm BG=4\]
  \item Construire un triangle $GHN$, rectangle en $G$, tel que \[GH=7\kern2cm HN=9\]
\end{enumerate}